請問道德撚？武漢肺炎疫情期間，但封關前去旅行嘅有咩問題呢？

得罪講句，後生冇病冇痛嘅真係唔驚死。 死嘅多數都係長期病患者同埋老人家，大把人中咗招自己好返，就算個肺花咗時間耐左都會自己復原。我都唔明你班後生仔怕乜撚嘢，最多俾人話係帶菌者自私姐。 但我又唔覺得自私係罪。個病毒又唔撚係人哋整出嚟害人嘅。 咁撚樣都要批判人？定唔撚抵得人哋個個失業緊嘅時候都有錢去旅行呀？

話人哋係自私嘅人就係覺得前面有部車撞埋嚟，但係我避開左，撞到我後邊嗰個人都覺得係我錯咁🤭

講真根本病毒嘅嘢無得避免，做足自己防護措施，增強自己抵抗力最實際。
定係你班撚樣覺得香港而家好撚安全呀？喺香港就唔會中招？

當然如果返嚟既時候政府要求隔離嘅話，我就覺得一定要配合啦。 但唔該唔好講到人哋呢個時候去旅行係罪咁撚樣唔該

嘩 你真係唔識嫁喎

你做足保護措施保護自己係正確 但你周圍走增加咗感染風險 多幾個你咁樣諗嘅人 風險就越高 然後呢個病毒又有潛伏期 期間傳染其他人嘅risk又高咗 更何況self protective measures好難監控 你話自己做得足 可以係你自己感覺良好 當你真係做得好完美啦 但其他人…講真even醫護自己都未必做到咁perfect 唔好話普通冇受過訓練嘅人
其實今年去少一次有咩問題？ 唔會顯得你好有錢個wo真心反而係顯得你冇腦 好自私 或者係你比咗錢 唔捨得筆錢 即係變相肉酸窮撚 你真係想咁咩？
講咁多都係想你保護自己 保護屋企人 最緊要係保護啲醫護 你都識講後生嘅冇病冇痛 中伏嘅都係老人家同小朋友 咁好心就乖乖stay at home la
萬一多幾個好似你咁樣嘅人中咗 你未完全康復之前 醫護take嘅risk都係會高咗 一切都係risk 5050 但有得避免點解唔避？
你老豆老母同仔女係人命 你份工好重要 人地嘅唔係？
呢個就係啲人話你自私嘅地方

又或者咁講啦，唔可以攞stay at home同去旅行做比較。
普遍香港人返工放工搭交通工具，去餐廳食飯，夜晚仲走去蘭桂坊飲嘢嘅人 同封關前去旅行真係咁大分別咩？ 前切係大家都有做好自我保護

張相喺隔離post 攞翻黎
睇數字做人啦ching咁撚硬頸 唔撚睇現實
想去旅行 但比人話自私撚 喺到博取認同感

咁係因為外遊返嚟先會驗有冇中招姐。本土感染少少唔舒服都根本唔會去驗。

就好似中國確診小過美國咁既道理